## 1. æ­£å¼¦å‡½æ•°ç³»åˆ— (ç¬¬ä¸€è®²)

1. $\sin \frac{\pi}{6}$ = $\frac{1}{2}$
2. $\sin \frac{\pi}{3}$ = $\frac{\sqrt{ 3 }}{2}$
3. $\sin0$ = $0$
4. $\sin \frac{\pi}{2}$ = $1$
5. $\sin \pi$ = $0$
6. $\sin{\frac{{3\pi}}{2}}$ = $-1$
7. $\cos0$ = $1$	
8. $\cos{\frac{\pi}{6}}$ = $\frac{\sqrt{ 3 }}{2}$
9. $\cos{\frac{\pi}{3}}$ = $\frac{1}{2}$
10. $\sin{\frac{\pi}{4}}$ = $\frac{\sqrt{ 2 }}{2}$
11. $\cos \frac{\pi}{4}$ = $\frac{\sqrt{ 2 }}{2}$
12. $\cos \frac{\pi}{2}$ = $0$
13. $\cos \pi$ = $-1$
14. $\cos\frac{3\pi}{2}$ = $0$
15. $\tan 0$ = $0$
16. $\tan \frac{\pi}{3}$ = $\sqrt{ 3 }$
17. $\tan \frac{\pi}{6}$ = $\frac{\sqrt{ 3 }}{3}$
18. $\tan \frac{\pi}{2}^-$ = $+\infty$
19. $\tan \frac{\pi}{2}^+$ = $-\infty$
20. $\tan \frac{\pi}{4}$ = $1$
21. $\cot0^+$ = $+\infty$
22. $\cot 0^-$ = $-\infty$
23. $\cot \frac{\pi}{2}$ = $0$
24. $\cot \frac{\pi}{6}$ = $\sqrt{ 3 }$
25. $\cot \frac{\pi}{3}$ = $\frac{\sqrt{ 3 }}{3}$
26. $\cot \frac{\pi}{4}$ = $1$

>  åä¸‰è§’ç³»åˆ—æœ¬è´¨æ— å¼‚ã€‚

## 2. ç­‰ä»·æ— ç©·å° (ç¬¬ä¸€è®²)

1. $\sin ğŸ¶$ ~ $ğŸ¶$
2. $\tan ğŸ¶$ ~ $ğŸ¶$
3. $\arcsin ğŸ¶$ ~ $ğŸ¶$
4. $\arctan ğŸ¶$ ~ $ğŸ¶$
5. $\ln(1+ğŸ¶)$ ~ $ğŸ¶$
6. $(1+ğŸ¶)^{\frac{1}{ğŸ¶}}$ ï½ $e$
7. $e^ğŸ¶-1$ ~ $ğŸ¶$
8. $a^ğŸ¶-1$ ~ $ğŸ¶\ln a$
9. $1-\cosğŸ¶$ ~ $\frac{1}{2} ğŸ¶^{2}$
10. $ğŸ¶-\ln(1+ğŸ¶)$ = $\frac{1}{2}ğŸ¶^{2}$
11. $(1+ğŸ¶)^a-1$ ~ $ağŸ¶$
12. $(1+ğŸ¶)^{\frac{1}{ğŸ¶}}-e$ ~ $-\frac{e}{2}ğŸ¶$
13. $\tanğŸ¶-\sinğŸ¶$ ~ $\frac{1}{2}ğŸ¶^{3}$
14. $ğŸ¶-\sinğŸ¶$ ~ $\frac{1}{6}ğŸ¶^{3}$
15. $\arcsinğŸ¶-ğŸ¶$ ~ $\frac{1}{6}ğŸ¶^{3}$
16. $\tanğŸ¶-ğŸ¶$ ~ $\frac{1}{3}ğŸ¶^{3}$
17. $ğŸ¶-\arctan ğŸ¶$ ~ $\frac{1}{3}ğŸ¶^{3}$
18. $ğŸ¶$ ~
	1. $\sin ğŸ¶$
	2. $\tan ğŸ¶$ 
	3. $\arcsin ğŸ¶$
	4. $\arctan ğŸ¶$ 
	5. $\ln(1+ğŸ¶)$
	6. $e^ğŸ¶-1$ 
19. $ğŸ¶\ln a$ ~ $a^ğŸ¶-1$
20. $\frac{1}{2} ğŸ¶^{2}$ ~ 
	1. $1-\cosğŸ¶$
	2. $ğŸ¶-\ln(1+ğŸ¶)$
21. $ağŸ¶$ ~ $(1+ğŸ¶)^a-1$
22. $-\frac{e}{2}ğŸ¶$ ~ $(1+ğŸ¶)^{\frac{1}{ğŸ¶}}-e$
23. $\frac{1}{2}ğŸ¶^{3}$ ~ $\tanğŸ¶-\sinğŸ¶$
24. $\frac{1}{6}ğŸ¶^{3}$ ~ 
	1. $ğŸ¶-\sinğŸ¶$
	2. $\arcsinğŸ¶-ğŸ¶$
25. $\frac{1}{3}ğŸ¶^{3}$ ~ 
	1. $\tanğŸ¶-ğŸ¶$
	2. $ğŸ¶-\arctan ğŸ¶$
26. $e$ ~ $(1+ğŸ¶)^{\frac{1}{ğŸ¶}}$

## 3. æ³°å‹’å±•å¼€å¼ (ç¬¬ä¸€è®²)

1.  $\sin ğŸ¶$ = $ğŸ¶ - \frac{ğŸ¶^3}{3!}+O(ğŸ¶^3)$
2. $\arcsin ğŸ¶$ = $ğŸ¶+\frac{ğŸ¶^3}{3!}+O(ğŸ¶^3)$
3. $\cos ğŸ¶$ = $1 - \frac{ğŸ¶^{2}}{2!}+\frac{ğŸ¶^4}{4!}+O(ğŸ¶^4)$
4. $\tanğŸ¶$ = $ğŸ¶+\frac{ğŸ¶^3}{3}+O(ğŸ¶^3)$
5. $\arctanğŸ¶$ = $ğŸ¶-\frac{ğŸ¶^3}{3}+O(ğŸ¶^3)$
6. $\ln(1+ğŸ¶)$ = $ğŸ¶-\frac{ğŸ¶^{2}}{2}+\frac{ğŸ¶^3}{3}+O(ğŸ¶^3)$
7. $e^ğŸ¶$ = $1+ğŸ¶+\frac{ğŸ¶^{2}}{2!}+\frac{ğŸ¶^3}{3!}+O(ğŸ¶^3)$
8. $(1+ğŸ¶)^a$ = $a+ağŸ¶+\frac{a(a-1)}{2}ğŸ¶^{2}+O(ğŸ¶^{2})$

## 4. é‡è¦ä¸ç­‰å¼ (ç¬¬äºŒè®²)

>  éš¾é¢˜å¿…å¤‡ï¼Œä¸€å®šè¦æŒæ¡å•Šã€‚

### 4.1ç»å¯¹å€¼ä¸ç­‰å¼

1. $||a|-|b||\leq|a-b|\leq|a|+|b|$
2. $|a\pm b|\leq|a|+|b|$
3. æ¨å¹¿ï¼š$|a_{1}\pm a_{2}\pm a_{3}\pm\dots\pm a_{n}|\leq|a_{1}|+|a_{2}|+|a_{3}|+\dots+|a_{n}|$

### 4.2 åŸºæœ¬ä¸ç­‰å¼

1. $\sqrt{ ab } \leq \frac {{a+b}} {2} \leq \sqrt{ \frac {{a^{2}+b^{2}} }{2} }, \quad (a, b\geq 0)$
2. $|ab| \leq \frac{{a^{2}+b^{2}}}{2}$
3. $\sqrt[3]{ abc } \leq \frac {{a+b+c}} {3} \leq \sqrt[3]{ \frac {{a^{2}+b^{2}+c^{2}} }{3} }, (a,b,c\geq 0)$

### 4.3 å‡½æ•°ä¸ç­‰å¼

1. $\sin x<x<\tan x\left( 0<x< \frac{\pi}{2} \right)$
2. $\sin x < x(x>0)$
3. $\sin x > \frac{2}{\pi}x \left( 0<x< \frac{\pi}{2} \right)$
4. $x<\tan x< \frac{4}{\pi} x \left( 0<x< \frac{\pi}{4} \right)$
5. $\arctan x \leq x \leq \arcsin x(0\leq x\leq 1)$
6. $e^x\geq x+1$
7. $x-1 \geq \ln x$
8. $\frac{1}{1+x} < \ln\left( 1+\frac{1}{x} \right) < \frac{1}{x} (x>0)$
9. $\frac{x}{1+x} < \ln(1+x) < x (x>0)$

### 4.4 å‹ç¼©æ˜ å°„åŸç†

åŸç†ä¸€ï¼šå¯¹æ•°åˆ— $\{x_{n}\}$ï¼Œè‹¥å­˜åœ¨å¸¸æ•° $k(0<k<1)$ï¼Œä½¿å¾— $|x_{n+1}-a|\leq k|x_{n}-a|\quad(n=1,2,3,\dots)$ ï¼Œåˆ™ $\{x_{n}\}$ æ”¶æ•›äº $a$.



## 5. æ•°åˆ—æé™è®¡ç®— (ç¬¬äºŒè®²)

æ•°åˆ—æé™è®¡ç®—åˆ¤åˆ«ï¼š
1. å­˜åœ¨ $\pm$ å­˜åœ¨ = å­˜åœ¨
2. å­˜åœ¨ $\pm$ ä¸å­˜åœ¨ = ä¸å­˜åœ¨
3. ä¸å­˜åœ¨ $\pm$ ä¸å­˜åœ¨ = ä¸ç¡®å®šï¼ˆå¯èƒ½å­˜åœ¨å¯èƒ½ä¸å­˜åœ¨ï¼‰

## 6. æ•°åˆ—æé™é‡è¦ç»“è®º (ç¬¬äºŒè®²)

1. $\lim_{ n \to \infty } \sqrt[3]{ a_{2}^n + a_{3}^n + \dots + a_{m}^n }=max\{a_{1}, a_{2}, \dots, a_{m}\}$


## 7. åŸºæœ¬æ±‚å¯¼å…¬å¼ (ç¬¬å››è®²)
### 7.1 åŸºæœ¬æ±‚å¯¼å…¬å¼

1. $(x^a)'$ = $ax^{a-1}$
2. $(a^x)'$ = $a^x\ln a\quad(a>0,a\neq 1)$
3. $(e^x)'$ = $e^x$
4. $(\log a^x)'$ = $\frac{1}{x\ln a}\quad(a>0,a\neq 1)$
5. $(\ln|x|)'$ = $\frac{1}{x}$
6. $(\sin x)'$ = $\cos x$
7. $(\cos x)'$ = $-\sin x$
8. $(\arcsin x)'$ = $\frac{1}{\sqrt{ 1-x^{2} }}$
9. $(\arccos x)'$ = $- \frac{1}{\sqrt{ 1-x^{2} }}$
10. $(\tan x)'$ = $\sec x^{2}$
11. $(\cot x)'$ = $-\csc x^{2}$
12. $(\arctan x)'$ = $\frac{1}{1+x^{2}}$
13. $(arc\cot x)'$ = $-\frac{1}{1+x^{2}}$
14. $(\sec x)'$ = $\sec x\tan x$
15. $(\csc x)'$ = $-\csc x\tan x$
16. $[\ln(x + \sqrt{ x^{2}+1 })]'$ = $\frac{1}{\sqrt{ x^{2}+1 }}$
17. $[\ln(x+\sqrt{ x^{2}-1 })]'$ = $\frac{1}{\sqrt{ x^{2}-1 }}$


### 7.2 å¯¼æ•°è¿ç®—æ³•åˆ™ 

1.  $[u(x)v(x)w(x)]'$ = $u'(x)v(x)w(x)+u(x)v'(x)w(x)+u(x)v(x)w'(x)$
2. $x'_{y}$ = $\frac{1}{y'_{x}}$
3. $x''_{yy}$ = $- \frac{y''_{xx}}{(y'_{x})^{3}}$
4. $(uv)''$ = $u''v+2u'v'+uv''$

### 7.3 é«˜é˜¶å¯¼æ•°

1. $(a^x)^{(n)}$ = $a^x (\ln a)^n$
2. $(e^{ax+b})^{(n)}$ = $a^ne^{ax+b}$
3. $[\sin(ax+b)]^{(n)}$ = $a^{n}\sin\left( ax+b+ \frac{n\pi}{2} \right)$
4. $[\cos(ax+b)]^{(n)}$ = $a^n\cos\left( ax+b+\frac{n\pi}{2} \right)$
5. $[\ln(ax+b)]^{(n)}$ = $(-1)^{n-1}a^n \frac{(n-1)!}{(ax+b)^n}$
6. $\left( \frac{1}{ax+b} \right)^{(n)}$ = $(-1)^n a^n \frac{n!}{(ax+b)^{n+1}}$

### 7.4 è±å¸ƒå°¼èŒ¨å…¬å¼

$$
(uv)^{(n)}= \sum_{k=0}^{n} C_{n}^k u^{(n-k)}v^k
$$

### 7.5 æ³°å‹’å±•å¼€å¼
$$
y=f(x)=\sum_{n=0}^{\infty} \frac{f^{(n)}(x_{0})}{n!}(x-x_{0})^n \quad (é€šå¼)
$$

$$
y=f(x)=\sum_{n=0}^{\infty} \frac{f^{(n)}(0)}{n!}x^n \quad (x_{0}=0)
$$
### 7.6 é‡è¦æ³°å‹’å±•å¼€å¼

1. $e^x$ = $\sum_{n=0}^{\infty} \frac{x^n}{n!}$ = $1+x+\frac{x^{2}}{2}+\dots+\frac{x^n}{n!}+\dots,\quad-\infty<x<\infty$.
2. $\frac{1}{1+x}$ = $\sum_{n=0}^{\infty}(-1)^nx^n$ = $1-x+x^{2}-x^{3}+\dots+(-1)^nx^n+\dots, \quad -1<x<1$.
3. $\frac{1}{1-x}$ = $\sum_{n=0}^{\infty}x^n$ = $1+x+x^{2}+\dots+x^n+\dots, \quad -1<x<1$.
4. $\ln(1+x)$ = $\sum_{n=1}^{\infty}(-1)^{n-1} \frac{x^n}{n!}$ = $x-\frac{x^{2}}{2}+\frac{x^{3}}{3}-\frac{x^4}{4}+\dots+(-1)^{n-1} \frac{x^n}{n}+\dots, \quad-1<x\leq1$.
5. $\sin x$ = $\sum_{n=0}^{\infty}(-1)^n \frac{x^{2n+1}}{(2n+1)!}$ = $x-\frac{x^{3}}{3!}+\frac{x^5}{5!}-\frac{x^7}{7!}+\dots+(-1)^n \frac{x^{2n+1}}{(2n+1)!}+\dots \quad (-\infty < x < +\infty)$.
6. $\cos$ = $\sum_{n=0}^{\infty}(-1)^n \frac{x^{2n}}{(2n)!}$ = $1-\frac{x^{2}}{2!}+\frac{x^4}{4!}-\frac{x^6}{6!}+\dots+(-1)^n \frac{x^{2n}}{(2n)!}+\dots, \quad -\infty<x<+\infty$.
7. $(1+x)^a$ = $1+ax+ \frac{a(a-1)}{2!}x^{2}+\dots+ \frac{a(a-1)\dots(a-n+1)}{n!}x^n+\dots, \quad -\infty<x<+\infty$.

$$
(7.)
\begin{cases}
x\in(-1, 1),\quad a\leq-1 \\
x\in(-1, 1],\quad -1<a<0, \\
x\in[-1, 1],\quad a>0, a\not\in N_{+}, \\
x\in R, \quad a\in N_{+}.
\end{cases}
$$
8. $\tan x$ = $x+\frac{1}{3}x^{3}+\dots$
9. $\arcsin x$ = $x+\frac{1}{6}x^{3}+\dots$
10. $\arctan x$ = $x-\frac{1}{3}x^{3}+\dots$


## 8. ç¬¬äº”è®²æ•´ç†

å‡½æ•° $f(x)=(x-a_{1})^{n_{1}}(x-a_{2})^{n_{2}}...(x-a_{k})^{a_{n}}$ï¼Œå…¶ä¸­ $n_{1}$ ä¸ºæ­£æ•´æ•°ï¼Œ$a_{i}$ æ˜¯å®æ•°ä¸” $a_{i}$ ä¸¤ä¸¤ä¸ç­‰ï¼Œ$i=1,2,...,k.$

è®° $k_{1}$ ä¸º $n_{i}=1$ çš„ä¸ªæ•°ï¼Œ$k_2$ ä¸º $n_{i}>1$ ä¸” $n$ ä¸ºå¶æ•°çš„ä¸ªæ•°ï¼Œ$k_{3}$ ä¸º $n_{i}>1$ ä¸” $n_{i}$ ä¸ºå¥‡æ•°çš„ä¸ªæ•°ï¼Œåˆ™ $f(x)$ çš„æå€¼ç‚¹ä¸ªæ•°ä¸º $k_{1}+2k_{2}+k_{3}-1$ï¼Œæ‹ç‚¹ä¸ªæ•°ä¸º $k_{1}+2k_{2}+3k_{3}-2$.


æ›²ç‡ï¼š

$$
k = \frac{|y''|}{[1+(y')^{2}]^{\frac{3}{2}}}
$$

æ›²ç‡åŠå¾„ï¼š

$$
R=\frac{1}{k} \quad (y''\neq 0)
$$

## 9. ä¸‰è§’å‡½æ•°å¸¸ç”¨å…¬å¼

### 9.1 å€è§’å…¬å¼

1. $\sin 2\alpha$ = $2\sin\alpha \cos\alpha$
2. $\cos2\alpha$ = $\cos ^{2}\alpha-\sin ^{2}\alpha$ = $1-2\sin ^{2}\alpha$ = $2\cos ^{2}\alpha-1$
3. $\sin3\alpha$ = $-4\sin ^{3}\alpha+3\sin\alpha$
4. $\cos3\alpha$ = $4\cos ^{3}\alpha-3\cos\alpha$
5. $\tan 2\alpha$ = $\frac{2\tan\alpha}{1-\tan ^{2}\alpha}$
6. $\cot2\alpha$ = $\frac{{\cot ^{2}\alpha-1}}{2\cot\alpha}$

### 9.2 åŠè§’å…¬å¼

1. $\sin \frac{^{2}\alpha}{2}$ = $\frac{1}{2}(1-\cos\alpha)$
2. $\cos \frac{^{2}\alpha}{2}$ = $\frac{1}{2}(1+\cos\alpha)$
3. $\sin \frac{\alpha}{2}$ = $\pm \sqrt{ \frac{{1-\cos\alpha}}{2} }$
4. $\cos \frac{\alpha}{2}$ = $\pm \sqrt{ \frac{1+\cos\alpha}{2} }$
5. $\tan \frac{\alpha}{2}$ = $\frac{{1-\cos \alpha}}{\sin\alpha}$ = $\frac{\sin\alpha}{1+\cos\alpha}$ = $\pm \sqrt{ \frac{{1-\cos\alpha}}{1+\cos\alpha} }$
6. $\cot \frac{\alpha}{2}$ = $\frac{\sin\alpha}{{1-\cos \alpha}}$ = $\frac{1+\cos\alpha}{\sin\alpha}$ = $\pm \sqrt{ \frac{1+\cos\alpha}{{1-\cos\alpha}} }$

### 9.3 å’Œå·®å…¬å¼

1. $\sin(\alpha\pm\beta)$ = $\sin\alpha \cos\beta\pm \cos\alpha \sin\beta$
2. $\cos(\alpha\pm\beta)$ = $\cos\alpha \cos\beta\mp \sin\alpha \sin\beta$
3. $\tan(\alpha\pm\beta)$ = $\frac{{\tan\alpha\pm \tan\beta}}{1\mp \tan\alpha \tan\beta}$
4. $\cot(\alpha\pm\beta)$ = $\frac{{\cot\alpha \cot\beta\mp{1}}}{\cot\beta\pm \cot\alpha}$

### 9.4 ç§¯åŒ–å’Œå·®ä¸å’Œå·®åŒ–ç§¯å…¬å¼

1ï¸âƒ£ç§¯åŒ–å’Œå·®å…¬å¼
1.  $\sin\alpha \cos\beta$ = $\frac{1}{2}[\sin(\alpha+\beta)+\sin(\alpha-\beta)]$
2. $\cos\alpha \sin\beta$ = $\frac{1}{2}[\sin(\alpha+\beta)-\sin(\alpha-\beta)]$
3. $\cos\alpha \cos\beta$ = $\frac{1}{2}[\cos(\alpha+\beta)+\cos(\alpha-\beta)]$
4. $\sin\alpha \sin\beta$ = $-\frac{1}{2}[\cos(\alpha+\beta)-\cos(\alpha-\beta)]$

ç®€åŒ–å£è¯€ï¼š

> $Sè¡¨ç¤º\sin,Cè¡¨ç¤º\cos$ï¼Œå·¦è¾¹ä¾æ¬¡å¡«å…¥ $\alpha,\beta$ï¼Œå³è¾¹ä¾æ¬¡å¡«å…¥ $\alpha+\beta,\alpha-\beta$.


1. $SC$ = $\frac{1}{2}(S+S)$
2. $CS$ = $\frac{1}{2}(S-S)$
3. $CC$ = $\frac{1}{2}(C+C)$
4. $SS$ = $-\frac{1}{2}(C-C)$



2ï¸âƒ£å’Œå·®åŒ–ç§¯å…¬å¼ (æœ¬è´¨å°±æ˜¯ä»ç§¯åŒ–å’Œå·®æ¢å…ƒå¾—åˆ°çš„)
1. $\sin\alpha+\sin\beta$ = $2\sin \frac {{\alpha+\beta}} {2} \cos \frac{{\alpha-\beta}}{2}$
2. $\sin\alpha-\sin\beta$ = $2\sin \frac {{\alpha-\beta}} {2}\cos \frac{{\alpha+\beta}}{2}$
3. $\cos\alpha+\cos\beta$ = $2\cos \frac {{\alpha+\beta}} {2} \cos \frac{{\alpha-\beta}}{2}$
4. $\cos\alpha-\cos\beta$ = $-2\sin \frac {{\alpha+\beta}} {2} \sin \frac{{\alpha-\beta}}{2}$


### 9.5 ä¸‡èƒ½å…¬å¼

è‹¥ $u=\tan \frac{x}{2} (-\pi<x<\pi)$ï¼Œåˆ™ $\sin x= \frac{2u}{1+u^{2}}$ï¼Œ$\cos x = \frac{{1-u^{2}}}{1+u^{2}}$.

## 10. ä¸€å…ƒäºŒæ¬¡æ–¹ç¨‹åŸºç¡€

1. $(a+b)^{2}$ = $a^{2}+2ab+b^{2}$
2. $(a-b)^{2}$ = $a^{2}-2ab+b^{2}$
3. $(a+b)^{3}$ = $a^{3}+3a^{2}b+3ab^{2}+b^{3}$
4. $(a-b)^{3}$ = $a^{3}-3a^{2}b+3ab^{2}-b^{3}$
5. $a^{2}-b^{2}$ = $(a+b)(a-b)$
6. $a^{3}-b^{3}$ = $(a-b)(a^{2}+ab+b^{2})$
7. $a^{3}+b^{3}$ = $(a+b)(a^{2}-ab+b^{2})$
8. $a^n-b^n$ = $(a-b)(a^{n-1}+a^{n-2}b+...+ab^{n-2}+b^{n-1})$
9. $nä¸ºæ­£å¥‡æ•°æ—¶, a^n+b^n=(a+b)(a^{n-1}-a^{n-2}b+...-ab^{n-2}+b^{n-1})$
10. äºŒé¡¹å¼å®šç†

$$
(a+b)^n=\sum_{k=0}^{n}C_{n}^ka^{n-k}b^k=a^n+na^{n-1}b+ \frac{n(n-1)}{2!}a^{n-2}b^{2}+...+ \frac{n(n-1)...(n-k+1)}{k!}a^{n-k}b^{k}+...+nab^{n-1}+b^{n}.
$$


## 11. é˜¶ä¹˜ä¸åŒé˜¶ä¹˜

1. $n!$=$1 \cdot 2 \cdot 3 \cdot ... \cdot n, è§„å®š0! =1$
2. $(2n)!!$=$2 \cdot 4 \cdot 6 \cdot ... \cdot (2n)$ = $2^n \cdot n!$
3. $(2n-1)!!$=$1\cdot 3 \cdot 5 \cdot ... \cdot (2n-1)$

## 12. è¾…åŠ©å‡½æ•°ï¼ˆç½—å°”å®šç†ï¼‰

> ç½—å°”å®šç†çš„ä½¿ç”¨å¾€å¾€éœ€è¦æ„é€ è¾…åŠ©å‡½æ•°ï¼Œè§ç¬¬ 6 è®² P 215.

å¯¹äºè¾ƒä¸ºå¤æ‚çš„æƒ…å†µï¼Œéœ€è¦çŸ¥é“å…¶è¾…åŠ©å‡½æ•°æ˜¯ä»€ä¹ˆã€‚

1ï¸âƒ£ä¹˜ç§¯æ±‚å¯¼å…¬å¼çš„é€†ç”¨

ä¸‹é¢çš„å…¬å¼è¿™æ ·è®°å¿†ï¼šè§åˆ° $f(x)\dots$ æ„é€  $F(x)= \dots$

1. è§åˆ° $f(x)f'(x)$ï¼Œä»¤ $F(x)=f^{2}(x)$
2. è§åˆ° $[f'(x)]^{2}+f(x)f''(x)$ï¼Œä»¤ $F(x)=f(x)f'(x)$
3. è§åˆ° $f'(x)+f(x)\varphi(x)$ï¼Œä»¤ $F(x)=f(x)e^{\varphi(x)}$
	1. $\varphi(x)=x\implies$ è§åˆ° $f'(x)+f(x)$ï¼Œä»¤ $F(x)=f(x)e^x$
	2. $\varphi(x)=x\implies$ è§åˆ° $f'(x)-f(x)$ï¼Œä»¤ $F(x)=f(x)e^{-x}$
	3. $\varphi(x)=x\implies$ è§åˆ° $f'(x)+kf(x)$ï¼Œä»¤ $F(x)=f(x)e^{kx}$
4. å¯¹äº $(uv)''=u''v+2u'v'+uv''$ ä¹Ÿæœ‰å¯èƒ½è€ƒåˆ°.

2ï¸âƒ£å•†çš„æ±‚å¯¼å…¬å¼é€†ç”¨

1. è§åˆ° $f'(x)x-f(x), x\neq {0}$ï¼Œä»¤ $F(x)= \frac{f(x)}{x}$
2. è§åˆ° $f''(x)f(x)-[f'(x)]^{2}, f(x)\neq 0$ï¼Œä»¤ $F(x)= \frac{f'(x)}{f(x)}$
3.  è§åˆ° $f''(x)f(x)-[f'(x)]^{2},f(x)>0$ï¼Œäº¦å¯è€ƒè™‘ä»¤ $F(x)=\ln f(x)$

å®é™…ä¸Šè¿™äº›è¾…åŠ©å‡½æ•°çš„æ„é€ ä¸å±€é™äºç½—å°”å®šç†çš„ä½¿ç”¨. 

## 13. ç¬¬å…«è®²ï¼ˆä¸å®šç§¯åˆ†ç›¸å…³é‡è¦å…¬å¼ï¼‰

1. $|\int_{a}^b f(x) \, dx|\leq \int_{a}^b |f(x)| \, dx$
2. $\int _{a}^b f(x) \, dx$ = $\lim_{ n \to \infty }\sum_{i=1}^{n}f\left( a+ \frac {{b-a}} {n}i  \right) \frac{{b-a}}{n}$
3. $\int_{0}^1 f(x) \, dx$ = $\lim_{ n \to \infty }\sum_{i=1}^{n} f\left( \frac{i}{n} \right) \frac{1}{n}$

å®šç§¯åˆ†çš„æ€§è´¨ï¼š
1. ï¼ˆæ±‚åŒºé—´é•¿åº¦ï¼‰$å‡è®¾a<b$, åˆ™ $\int_{a}^b \, dx$ = $b-a$ = $L$, L ä¸ºåŒºé—´é•¿åº¦

2. ï¼ˆç§¯åˆ†çš„çº¿æ€§æ€§è´¨ï¼‰$è®¾k_{1},k_{2}ä¸ºå¸¸æ•°$ï¼Œåˆ™ $\int_{a}^b[k_{1}f(x)\pm k_{2}g(x)] \, dx$ = $k_{1}\int_{a}^bf{(x)} \, dx\pm k_{2}\int_{a}^b g(x) \, dx$

3. ï¼ˆç§¯åˆ†çš„å¯åŠ æ€§ï¼‰æ— è®º $a,b,c$ çš„å¤§å°å¦‚ä½•ï¼Œæ€»æœ‰ $\int_{a}^b f(x) dx = \int_{a}^cf(x)dx+ \int_{c}^b f(x) dx$

4. ï¼ˆç§¯åˆ†çš„ä¿å·æ€§ï¼‰åœ¨åŒºé—´ $[a, b]$ ä¸Š $f(x)\leq g(x)$ï¼Œåˆ™æœ‰ $\int_{a}^b f(x) dx \leq \int_{b}^a g(x)dx$

5. ï¼ˆä¼°å€¼å®šç†ï¼‰$M, m$ åˆ†åˆ«ä¸º $f(x)$ åœ¨ $[a, b]$ ä¸Šçš„æœ€å¤§å€¼å’Œæœ€å°å€¼ï¼Œ$L$ ä¸ºåŒºé—´ $[a,b]$ çš„é•¿åº¦ï¼Œåˆ™æœ‰ $mL\leq \int_{a}^b f(x)dx \leq ML$

6. ï¼ˆä¸­å€¼å®šç†ï¼‰è®¾ $f(x)$ åœ¨åŒºé—´ $[a,b]$ ä¸Šè¿ç»­ï¼Œåˆ™åœ¨ $[a,b]$ ä¸Šè‡³å°‘å­˜åœ¨ä¸€ç‚¹ $\xi$ï¼Œä½¿å¾— $\int_{a}^b f(x)dx$ = $f(\xi)(b-a)$


è¡¥å……ä¸€ä¸ªæˆ‘ä¸çŸ¥é“çš„æ‰€è°“â€œå¸¸è¯†â€ï¼š
$$
0 \leq f(x)+|f(x)| \leq 2f(x)
$$


ä¸¤ä¸ªé‡è¦ç»“è®ºï¼š
- å…¶ä¸€

$$
\int_{0}^1 \frac{1}{x^p} dx
\begin{cases}
æ”¶æ•›, 0<p<1, \\
å‘æ•£, p\geq{1}
\end{cases}
$$

- å…¶äºŒ
$$
\int_{0}^{+\infty} \frac{1}{x^p} dx
\begin{cases}
æ”¶æ•›, p>1, \\
å‘æ•£, p\leq{1}
\end{cases}
$$


> å…¶ä¸­ $p=1$ æ—¶ä¸ºä¸´ç•Œå€¼ã€‚


