 > ä»…ç”¨ `anki` èƒ½è®°ä½å¾ˆå¤šç»“è®ºä»¥åŠä¸€äº›è§„å¾‹æ˜æ˜¾çš„çŸ­å…¬å¼ï¼Œä½†ä¸€äº›è¾ƒé•¿çš„æ— è§„å¾‹å…¬å¼å´è®°ä¸ç‰¢ã€‚
> çœ‹åˆ°æ„Ÿè§‰å¾ˆå¤šï¼Ÿæˆ‘æ˜¯è¿™ä¹ˆå‘Šè¯‰è‡ªå·±çš„ï¼Œè¿è¿™ä¹ˆç‚¹å…¬å¼éƒ½é»˜ä¸ä¸‹æ¥ï¼Œè€ƒä»€ä¹ˆ 985ï¼Ÿè€ƒä»€ä¹ˆ 400 åˆ†ï¼Ÿå’Œä½ çš„åŒéä¸€èµ·ç©æ³¥å·´å»å§ï¼å¯¹è‡ªå·±ç‹ ä¸€ç‚¹ï¼Œä¸æ‹¼å‘½ä¸€æ¬¡æ°¸è¿œä¹Ÿçœ‹ä¸åˆ°ç‹¬å±äºä½ è‡ªå·±çš„é£æ™¯ï¼Œè¿™å°±æ˜¯å…ä¿®åšå¼ˆè®ºçš„ä»£ä»·ã€‚

æœ¬é»˜å†™è‡ªæµ‹å·²ç»å°½å¯èƒ½é‡‡ç”¨**ç»“æ„åŒ–æ€ç»´**ï¼Œå‡è½»äº†è®¸å¤šçš„è®°å¿†è´Ÿæ‹…ï¼Œæ”¾å¿ƒé»˜å†™å³å¯ã€‚
## ä¸€ã€ç­‰ä»·æ— ç©·å° (ç¬¬ä¸€è®²)

> ä¸€å£æ°”é»˜å†™åä¸ƒä¸ªå¸¸ç”¨ç­‰ä»·æ— ç©·å°ã€‚

1. $ğŸ¶$ ~
	1. $\sin ğŸ¶$
	2. $\tan ğŸ¶$ 
	3. $\arcsin ğŸ¶$
	4. $\arctan ğŸ¶$ 
	5. $\ln(1+ğŸ¶)$
	6. $e^ğŸ¶-1$ 
2. $a$ ç›¸å…³
	1. $ğŸ¶\ln a$ ~ $a^ğŸ¶-1$
	2. $ağŸ¶$ ~ $(1+ğŸ¶)^a-1$
3. $\frac{1}{2} ğŸ¶^{2}$ ~ 
	1. $1-\cosğŸ¶$
	2. $ğŸ¶-\ln(1+ğŸ¶)$
4. $e$ ç›¸å…³
	1. $-\frac{e}{2}ğŸ¶$ ~ $(1+ğŸ¶)^{\frac{1}{ğŸ¶}}-e$
	2. $e$ ~ $(1+ğŸ¶)^{\frac{1}{ğŸ¶}}$
5. ä¸‰è§’å‡½æ•°ç›¸å…³
	1. $\frac{1}{2}ğŸ¶^{3}$ ~ $\tanğŸ¶-\sinğŸ¶$
	2. $\frac{1}{6}ğŸ¶^{3}$ ~ 
		1. $ğŸ¶-\sinğŸ¶$
		2. $\arcsinğŸ¶-ğŸ¶$
	3. $\frac{1}{3}ğŸ¶^{3}$ ~ 
		1. $\tanğŸ¶-ğŸ¶$
		2. $ğŸ¶-\arctan ğŸ¶$

## äºŒã€æ³°å‹’å±•å¼€å¼

1. ä¸‰è§’å‡½æ•°
	1.  $\sin x$ = $x - \frac{x^3}{3!}+O(x^3)$
	2. $\cos x$ = $1 - \frac{x^{2}}{2!}+\frac{x^4}{4!}+O(x^4)$
	3. $\tan x$ = $x+\frac{x^3}{3}+O(x^3)$
2. åä¸‰è§’å‡½æ•°
	5. $\arctan x$ = $x-\frac{x^3}{3}+O(x^3)$
	6. $\arcsin x$ = $x+\frac{x^3}{3!}+O(x^3)$
3. å¯¹æ•°
	1. $\ln(1+x)$ = $x-\frac{x^{2}}{2}+\frac{x^3}{3}+O(x^3)$
4. æŒ‡æ•°
	1. $e^x$ = $1+x+\frac{x^{2}}{2!}+\frac{x^3}{3!}+O(x^3)$
	2. $(1+x)^a$ = $1+ax+\frac{a(a-1)}{2}x^{2}+O(x^{2})$
		1. $\frac{1}{1-x}=1+x+x^{2}+\dots+x^n+o(x^n)$
		2. $\frac{1}{1+x}$ = $1-x+x^{2}-x^{3}+\dots+(-1)^nx^n+O(x^n), \quad -1<x<1$.

## ä¸‰ã€åŸºæœ¬æ±‚å¯¼å…¬å¼


1. å¹‚å‡½æ•°
	1. $(x^a)'$ = $ax^{a-1}$
2. æŒ‡æ•°å‡½æ•°
	1. $(a^x)'$ = $a^x\ln a\quad(a>0,a\neq 1)$
	2. $(e^x)'$ = $e^x$
3. å¯¹æ•°å‡½æ•°
	1. $(\log a^x)'$ = $\frac{1}{x\ln a}\quad(a>0,a\neq 1)$
	2. $(\ln|x|)'$ = $\frac{1}{x}$
4. ä¸‰è§’å‡½æ•°
	1. $(\sin x)'$ = $\cos x$
	2. $(\cos x)'$ = $-\sin x$
	3. $(\tan x)'$ = $\sec ^{2} x$
	4. $(\cot x)'$ = $-\csc ^{2} x$
	5. $(\sec x)'$ = $\sec x\tan x$
	 6. $(\csc x)'$ = $-\csc x\cot x$
5. åä¸‰è§’å‡½æ•°
	1. $(\arcsin x)'$ = $\frac{1}{\sqrt{ 1-x^{2} }}$
	2. $(\arccos x)'$ = $- \frac{1}{\sqrt{ 1-x^{2} }}$
	3. $(\arctan x)'$ = $\frac{1}{1+x^{2}}$
	4. $(arccot x)'$ = $-\frac{1}{1+x^{2}}$
6. è¡¥å……
	1. $[\ln(x + \sqrt{ x^{2}+1 })]'$ = $\frac{1}{\sqrt{ x^{2}+1 }}$
	2. $[\ln(x+\sqrt{ x^{2}-1 })]'$ = $\frac{1}{\sqrt{ x^{2}-1 }}$


## å››ã€åŸºæœ¬ç§¯åˆ†å…¬å¼

1. å¹‚å‡½æ•°
	1. $\int x^k dx$ = $\frac{1}{k+1}x^{k+1} + C,k\neq-1;$
		1. $\int \frac{1}{x^{2}}dx$ = $-\frac{1}{x}+C$
		2. $\int \frac{1}{\sqrt{ x }}dx$ = $2 \sqrt{ x }+ C$
		3. $\int \frac{1}{x} dx$ = $\ln|x| + C$
2. æŒ‡æ•°å‡½æ•°
	1. $\int e^x dx$ = $e^x + C$
	2. $\int a^x dx$ = $\frac{a^x}{\ln a} + C, a>0ä¸”a\neq 1$
3. Â ä¸‰è§’å‡½æ•°
	1. æ­£ä½™å¼¦
		1. $\int \sin x dx$ = $-\cos x + C$
		2. $\int \cos xdx$ = $\sin x+C$ 
	2. æ­£ä½™åˆ‡
		1. $\int \tan xdx$ = $-\ln|\cos x| + C$
		2. $\int \cot xdx$ = $\ln|\sin x|+C$
	3. æ­£ä½™å‰²
		1. $\int \frac{dx}{\cos x}$ = $\int \sec xdx$ = $\ln|\sec x+\tan x|+C$
		2. $\int \frac{dx}{\sin x}$ = $\int \csc xdx$ = $\ln|\csc x-\cot x|+C$
	4. æ­£å‰²ä½™å‰²çš„å¹³æ–¹
		1. $\int \sec ^{2}xdx$ = $\tan x+C$
		2. $\int \csc ^{2}xdx$ = $-\cot x+C$
	5. å‰²åˆ‡
		1. $\int\sec x \tan xdx$ = $\sec x+C$
		2. $\int \csc x\cot xdx$ = $-\csc x+C$
4. ï¼ˆåˆ†æ¯æ— æ ¹å·ï¼‰å¹³æ–¹å’Œ
$$
\begin{cases}
\int \frac{1}{1+x^{2}}dx = \arctan x + C, \\
\int \frac{1}{a^{2}+x^{2}}dx = \frac{1}{a} \arctan \frac{x}{a} + C(a>0) \\
\end{cases}
$$
5. ï¼ˆåˆ†æ¯æ— æ ¹å·ï¼‰å¹³æ–¹å·®
$$
\int \frac{1}{x^{2}-a^{2}}dx = \frac{1}{2a} \ln \left|\frac{{x-a}}{x+a}\right| + C
\quad \left( \int \frac{1}{a^{2}-x^{2}}dx= \frac{1}{2a} \ln\left| \frac{{x+a}}{x-a} \right| + C \right).
$$
6. ï¼ˆåˆ†æ¯æ ¹å·å¼ï¼‰æ•°å­—å¼€å¤´æ–¹å·®
$$
\begin{cases}
\int \frac{1}{\sqrt{ 1-x^{2} }} dx = \arcsin x + C \\
\int \frac{1}{\sqrt{ a^{2}-x^{2} }} dx = \arcsin \frac{x}{a} + C(>0) \\
\end{cases}
$$
7. ï¼ˆåˆ†æ¯æ ¹å·å¼ï¼‰æ•°å­—ç»“å°¾å«å¹³æ–¹
$$
\begin{cases}
\int \frac{1}{\sqrt{ x^{2}+a^{2} }}dx = \ln(x+\sqrt{ x^{2}+a^{2} }) +C(å¸¸è§a=1)\\
\int \frac{1}{\sqrt{ x^{2}-a^{2} }}dx = \ln|x+\sqrt{ x^{2}-a^{2} }|+C(|x|>a).
\end{cases}
$$

8. éåˆ†å¼æ•°å­—å¼€å¤´æ–¹å·®
$$
\int \sqrt{ a^{2}-x^{2} }dx = \frac{a^{2}}{2}\arcsin \frac{x}{a} + \frac{x}{2}\sqrt{ a^{2}-x^{2} } + C(a>|x|\geq 0).
$$
9. æ­£ä½™å¼¦æ–¹
	1. $\int \sin ^{2}xdx$ = $\frac{x}{2} - \frac {{\sin 2x}} {4} + C \quad \left( \sin ^{2}x= \frac{{1-\cos 2x}}{2} \right)$
	2. $\int \cos ^{2}xdx$ = $\frac{x}{2} + \frac {{\sin 2x}} {4} + C \quad \left( \cos ^{2}x = \frac{{1 +\cos 2x}}{2} \right)$
10. æ­£ä½™åˆ‡æ–¹
	1. $\int \tan ^{2}xdx$ = $\tan x-x+C\quad(\tan ^{2}x=\sec ^{2}x-1)$
	2. $\int \cot ^{2}xdx$ = $-\cot x-x+C\quad(\cot ^{2}x=\csc ^{2}x-1)$

